---
title: 见一见Gary
menuTitle: 简介
weight: 10

---

<span class="img-center" margin-bottom="10px"><img class="inline" src="/images/GaryBear-face-basic.png" /></span>
<br/>
Gary的工作很重要，他是难民委员会的委员。他决定哪个难民申请人需要加拿大的保护 。

Gary工作很努力，他想要把工作做好。 **他从来不想把一个难民送回危险的地方。**


<span class="img-center"><img class="inline" src="/images/GaryBear-face-suspicious.png" /></span>
<br/>
但是Gary有他的担心。 **他最担心的是，说谎的人可能会骗他。** 首先，Gary想要确保假装是难民的人不会留在加拿大。

Gary经常怀疑他从难民申请人那里听到的故事。 **他的很多怀疑来源于他的世界是如何运作的“六大看法”。**


如何使用这个网站
-----------------------

**这个网站不提供法律建议。** 它不会告诉你在难民听证会上做些什么，说些什么。但是，思考一下这个网站上的信息可能是有用的；如果你有法律代表的话，和你的法律代表讨论一下网站上的信息；也可能是有用的。

这个网站假设你已经知道了加拿大申请难民的基本程序是如何进行的。

{{% button href="/other-sources" %}}了解更多关于申请难民的程序过程的信息{{% /button %}}

<br />
在这个网站上，你会见到**50多个难民申请人**。他们的故事是虚构的，但是，是以很多经历过加拿大的难民申请过程的人的真实经历为基础的。这些故事会帮助你理解Gary是怎么想的。


{{% lightbulb %}}
Gary的“六大看法”。
--------------------

你会了解Gary的 [**六大看法**](/zh/6-big-ideas). 他是如何看这个世界的？什么会让他怀疑，为什么?

{{% button href="/6-big-ideas" %}}了解Gary的六大看法{{% /button %}}

{{% /lightbulb %}}

{{% gears %}}
12个有帮助的事情
--------------------------

如果Gary认为一个申请人在说谎，有时候没有什么会改变他的看法。但是有些时候，申请人可以帮助他理解他们是在说真话。在这里，你会了解到 [**12个申请人说的做的有帮助的事情**](/zh/12-things-that-have-helped)，去抚平Gary的怀疑。或者，如果这些不能说服Gary，它们可能会帮助难民上诉委员会或者联邦法院去撤销Gary的决定。 

{{% button href="/12-things-that-have-helped" %}}了解12个有帮助的事情{{% /button %}}
{{% /gears %}}
谨记
----------

Gary并不是确有其人。他是我们编造出来的，为的是能够帮助你，准备应对难民委员会可能有的最坏的分析方法。但是你有充分的理由有更好的期望。有些难民委员会的委员很像Gary，有些委员只有一点儿像Gary，**有很多完全不和Gary一样去想**。请记得，难民委员会是会给要求保护的大多数申请人提供保护的。

我们所描述的Gary，不是以过去或现在任何一位叫Gary的委员会委员为模板的。

